# README

これはInstagramを真似て作成したアプリケーションです。

自分が苦労した点
1.基本的なMVCを作成した後、facebookログインを実装しようとしたところ、
　rails g deviseでコントローラーなどを作成するガイドを読んで進めようとして
　構造が把握できなくなりそうになったこと。
　facebookログイン機能をつける作業をする前に、set_baseブランチから分けていたため、
　枝分かれする前まで戻ってworkブランチを作成し構造を回復しました。
2.S3を上手く使えずに悩んだ。
　最終的に、英語版ですがYoutubeでrailsチュートリアルのsample_appでS3を使う解説動画があり、
　セキュリティポリシーの設定ができていないことが原因である、と判明しました。
　
学んだ点
1.画像投稿できるようにするS3の設定
　検索フォームの実装方法
　facebook omniauth（途中）
2.初めてプログラムで作成する機能がある場合は、想像以上に時間がかかること。
　納期までにどれほどの時間がかかるか、保守的に考えた方がよいことを身をもって知りました。
　
相談したい点
1.facebookログインができるように設定できていません。
　アプリIDは正しく設定しているはずなのに、ログインしようとすると「無効」と言われてしまいます。

* Ruby version: 2.6.3
* System dependencies: AWS
* Database creation: development:sqlite3, production:pg
